施梓柵：「黃色經濟圈」剝削消費者選擇權 搵自己笨 難有作為

網民在網上號召，騎劫五一黃色周，「懲罰」黃店，結果懲罰自己的味蕾，雖然以馳名二手凍檸茶奉客的黃色分店以停業，但黃色食店仍提供地獄套餐，供專門跟自己過不去的消費者「享受」。某媒體早前聯同龍頭黃店食肆老闆對自己的食店「微服出巡」，卻連老闆自己也不滿意食物出品的水準，冰冷的咖哩汁、沒有芝士味的芝士醬、漏了花生醬的沙嗲牛麵，連茶餐廳靈魂的熱奶茶也不達標，一個黃色招牌卻令食客連劣食也勉強吞下，百貨應百客，可見如此質素的黃色食店如此質素，都迎來如此質素的捧場客，客人都很容易滿足。

做食肆必須認真，畢竟是給客人吃進口的，要注意衛生和食物品質，處理食物的流程更不能馬虎，淡而無味的芝士醬只是質感問題，但凍咖哩汁卻隨時令客戶腸胃不舒服，即使黃客要糟質自己也可以「走凍咖哩汁」，有選擇較沒選擇好。但黃色經濟圈就是在收窄消費者的選擇，不去就近的食店食好西，卻山長水遠食劣食，黃民不是一向討厭篩選嗎？卻被硬塞由他人揀選的籮底橙，消費者自己真金白銀付出，卻少了選擇權。

黃店在揀客，同樣是收窄自己的客源，縮減自己的生存空間，有違經濟原則，少了一半客路，收入少了一大截，地主卻不會減一半租金，供應商也不會給予半價找數優惠；若店主標籤自己店舖為黃店，不僅自斷客源，即使多好的貨品或服務，也少了一批潛在顧客的欣賞，覓得知音人總較顏色歸邊更實在。

五一黃金周缺少了海量的內地遊客，黃客獨力難支，黃色經濟圈更是難有作為。黃色只是噱頭，即使黃店老闆揀黃客，但黃店店員或會有所怨言，在新冠肺炎疫情下，多一蚊生意就是多一蚊生意，營業額和利潤成了店舖存亡的關鍵，店員或許寧接待「藍單」也不想拍烏蠅，否則早晚又要去覓得另一份黃店工作，「二手凍檸茶」茶餐廳已前車可鑑。

香港是自由經濟體，即使黃客有個人的堅持也要悉隨尊便，但只擇黃而進卻不是最明智的選擇，是自行閹割了自己的選擇權。如果要請客吃飯，指明去吃凍咖哩飯，是否劣食也好，見到招牌，朋友或有抗拒，不但得失朋友，更令朋友見識到自己付鈔卻被動地沒選擇的尷尬。

香港迎來了內地遊客缺席的五一黃金周，缺少了這股強勁的購買力，生意額少不了減一大截，很多商家都已經減價促銷，以吸引本地客消費。黃色經濟圈只是盲目附和的負面標籤，只是摒棄自己選擇權的玩意，搵自己笨，當消費者手持的現金是王，為何仍要去人家為你選擇的劣食？黃色經濟圈本質就是剝削，對象正是那班固執的店主和消費者。

作者為時事評論員

成篇唔知想講乜

即係藍絲都幫襯埋「黃色經濟圈」就唔搵自己笨喇
咁就等班黃屍廢青繼續「笨」落去 全民不分顏色支持「黃色經濟圈」啦

點解而家D垃圾都可以寫文

on99講到好似有人用刀逼你去幫襯咁

係客揀店 邊黎店揀客

我做消費者揀黃店好開心喎

等睇金剛棒

隻隻字都睇得明
但睇完幾百字都唔知佢想嗡乜柒

講得出龍門單嘢

藍屍都有睇蘋果

我選擇左唔撚幫襯紅藍店

我d錢用去邊關你撚事咩每日一篇提人要去幫襯黃店?

咁你叫藍屍幫襯黃店咪得
唔好因為政治選擇丫嘛

召喚金剛棒

Thx

施梓柵
獅子山

唔睇都知又係大公文匯啲垃圾

真係睇唔明
每段重點係邊呀…
睇得好辛苦
明明都係繁體字
文筆寫到咁差

條友真係唔識架喎

敵人反對了
即是做對了

消費者咪選擇左執黃店

食客可自由選擇
施梓柵剝削消費者選擇權

戇撚鳩, 點樣剝削消費者選擇權呀, 藍絲可以照幫襯藍店架喎?!

支那化

佢講乜話? 宜家黃色經濟圈壟斷左個市場咩? 大家就正正因為有選擇權先去選擇黃店喎

買波只准買曼聯贏，買馬只准買指定果隻，否則就係攪事

既然咁唔鍾意黃色經濟圈，做乜又要塞錢入佢哋袋啫，D藍絲真係好衰㗎！

我睇左兩次好似睇得明
條友真係唔識架喎
佢應該係以為黃色經濟圈係d黃店強迫消費者食黃店
無諗過自由市場消費者先係揸旗果個
笑撚死

所謂作者奶共奶到雪雪聲

好嬲好嬲

時光倒流？
1月d文又出番黎既？

點剝削
迫你食呀？

同埋佢以為黃店係只做黃客生意 笑死
佢應該真心覺得黃店貼文宣會少客左

施梓柵屌，食字好funny呀

寫既全部都係個人觀點， 欠缺論證，零說服力
咁既垃圾質素都可以寫專欄

好撚煩
黃圈搞左咁耐奶共派講黎講去都淨係識話黃店d野難食

經濟差，維穩費俾唔足

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

我鍾意點洗錢關你撚事咩!
支持黃色經濟圈!

Sze Who?

想用道德理由批評黃圈
但又搵唔到着力點

就係黃圈影響佢地收入囉

名都柒過人

淨係知佢有睇蘋果既黃店拯救隊

關你 l 事咩，黃店做唔住咪最大懲罰囉。家陣人地做得到，你吹咩？自由經濟之下，點樣做生意要你管？

支那狗真係好撚驚黃色經濟圈

大陸未來好似有 雖然評論黎
Source:
DCEP即是Digital Currency Electronic Payment，是由中國人民銀行發行、具有價值特徵及流通現金（M0）屬性的數碼支付工具。由於人行發行的DCEP，DCEP與人民幣有相同法定地位，相當於電子版人民幣，除了具有法律補償性外，規定任何中國機構及14億人民不能拒絕DCEP。

DCEP功能有五，分別是
1）降低發行現鈔的成本及打擊假鈔問題、
2）人行更靈活地控制貨幣供應、控制銀行貸款及直接融資、
3）推出非常規貨幣政策、
4）限制資金流失及洗黑錢、
5）阻止貪污囤積巨鈔問題。
先講講非常規貨幣政策，簡而言之，即是人行可以針對經濟表現欠佳的地區推出短期負利率措施，達到即時刺激經濟的目的。

除了推出短期負利率等非常規措施，更極端的措施可以限制DCEP作某特定用途，例如向市民額外發放1,000元人民幣資金，但資金只能用作購買受限制糧食之用，變相達到上世紀計劃經濟時中國居民供應票證的目的。

全文去返日月報條link

其實唔一定指定用途 重可以指定商店

當呢啲文去到每日10篇，就知道藍店真係死到臨頭

難有作為但日日都要鬧

呢一兩個月啲紅媒出咗幾撚多篇文講

係ga, 自尋死路, 咁畀佢哋執晒, 到時咪你賺晒lol

關於黃色經濟圈，我有d野想講：

我想講翻其實黃色經濟圈最核心精神係紅死藍貧，紅死是為了打擊支共呢個恐怖份子籌集資金。藍唔洗死，但要慘比其他綠絲睇，就係為左“統戰”綠絲，壯大黃色經濟圈。

所以大家幫襯黃店之外亦要記得先紅後藍：

1.切斷中國國企在香港經營獲得外匯收入的機會，以加速支爆。
2.令藍絲企業經營困難，“統戰”綠絲企業
舉例，呢個原則點樣用：
基於先紅後藍原則，銀行方面一定係先中銀後匯豐
根據先紅後藍原則，應該先Pacific(華潤)後Starbucks（美心）
基於先紅後藍原則，“幫襯”紅店力度不應該比藍店細。尤其各種隱性紅店係支共既重要回血劍。

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

大公/文匯：好嬲好嬲
藍店中資同志
無飯開

樓主pin this please

我食果啲黃店都好食喎，唔知佢老作啲咩，成篇嘢都無logic,同共狗一樣

一路話黃店就玩完，但愈出愈多文，咩玩法嚟

香港識字率太高，阿豬阿狗都識寫兩隻字

搞個藍色經濟圈咪公平返囉，驚無人？

雖然以馳名二手凍檸茶奉客的黃色分店以停業

"以"同已經個"已" 都唔識分
寫文條撚樣恐怕小學都未畢業
仲咁牙刷學人出文阿支阿左, 未學行先學走

獅子山

差少少就以為係賤人施麗珊寫

同糧票有咩分別

淨係呢一兩日都已經係連登睇左N篇

緊係喇，你話遊行示威佢都可以拉到去話影響乜乜柒柒，但黃圈又冇犯法又冇影響乜柒民生，只係消費者係選擇方面多左個政治考慮，佢條氣唔順但又冇位可以入，一件正常嘅事要講到好似錯咁，入面緊係九唔搭八
唔通素食者食素，你又話做咩剥削人地食肉嘅權力咩，痴痴地

仲有幾多篇

以停業定已停業

佢係咪搞錯左黃店原則
黃店係黃藍都會去
點會少左客

今日作文嘅人冇個識

對家係咁寫

廢老特色

今日全部吊黃色經濟圈，正多重認證，對家輸到仆街
底褲都冇埋

自己選擇有咩問題 又無人迫我
9588

投票不準反對

有沒有反對！沒有！沒有！沒有！通過！

而家真係咩垃圾都可以揸筆搵食
我想嘔啊

點樣搵自己笨？
對住藍店頂多唔食

都悉隨尊便咪由得我囉

講撚左個幾兩個星期就知黃色經濟圈真係work
咩藉口都講錯哂
真係咁無用 又無人幫襯 咁佢地班友鬼會出聲咩

一定要一直再做 等藍店收皮

我自由選擇黃店
冇人逼我喎

689都係fans la

我揀黃店食唔食藍店 又剝削左我既選擇權?
究竟我有得揀定冇得揀?

睇錯施麗珊

咪撚on9，黄店大把好食，我哋食黄店少得過你？

冇剝奪，我中立我無立場
見到差人打人我冇感覺，見到黃絲文宣我又點會有感覺呢？總之多人去口碑好我就食，都唔明啲藍絲做咩咁政治化。

呢個評論猿乜水？
唔計內容
寫文一係書面語 一係口語化啦
個中文低唔好 又要免強寫書面語
搞到篇文怪怪地 仲要有錯別字

就算足不出戶都可以
上網幫襯黃店

我覺得而家選擇都好多, 就算選擇唔夠多, 壯大黃色經濟圈, 自然就多選擇

嬲到語無倫次

係中聯辦太有錢，咩垃圾都可以比錢做打手

乜藍店門口有人迫你唔食咩

拎把刀指住消費者去幫襯？

係呀係呀 搬石頭砸自己隻腳呀 你吹咩

又話自由市場

店員或許寧接待「藍單」也不想拍烏蠅，否則早晚又要去覓得另一份黃店工作，

又一廢老
不嬲就係要賺藍絲錢
訓左幾耐？

「閹割自己的選擇」
你不如順便屌埋素食者

撚有剝削，冇人揸住枝槍逼你揀

我真係好撚驚.gif

一單半單就劣食，老麥夠劣啦，咪又大把人食，on9又偷換概念，打算標榜黃就係劣？咪玩啦，消費者自己會衡量，一大堆劣質藍連鎖唔見佢講，套番句佢地最鐘意嘅別有用心先

咪一鳩樣

鼓勵d藍店轉黃掛
藍店見到咁著數仲唔快d轉

共匪只識用糧票
唔識自由消費
唔好怪佢哋

邊份報紙？

講自由市場，我自由揀食乜，你又話我有問題，有違市場原則。根本就係我唔幫襯藍店就最有違「你」嘅原則

有冇多d
好中意睇呢d自慰文章

你都ON9
你試下叫大家樂老細微服去分店試味嘛

佢真係唔識㗎wo 藍絲嚟幫襯 冇人趕佢走㗎

淨係話黃店揀客已經知佢邏輯混亂 文滙報記者去食有冇趕你走先 篇野攞去考dse都唔知有冇2

其實佢係咪專搵屎食
定窮到只食得起屎

大把好食黃店啦
唔通去食你個空姐牛肉飯咩

sad but true

其實我哋歡迎藍屍畀錢幫襯

我反而係打破左慣性消費，選擇由局限係大型連鎖店變大到所有黃店，試多左好多好多嘢食

睇完得啖笑

屬於香港人嘅書店

呢條臭閪又邊撚個
咁多二打六出嚟9Up既？

支那文體真係睇壞眼

黃店幾時有揀客？

黃色經濟圈講緊揀黃店，強國人一年食樹皮都得啦，我食啲凍咗咖哩又如何？

我哋去邊度食野買野關你撚事？

啲藍屍所謂社評員啲名全部都鬼五馬六

寫果個智商係咪唔正常？

做乜鳩？
鍾意食乜需唔需要你管
我鍾意俾錢食劣食又好食米之連又好
只要係黃店我咪去幫襯
如果清水健嚟香港開間黃店係食屎我都去試下

已經高於藍屍智商平均值